[扼殺本土]香港流行鋼琴協會aka最港全大偷譜網

[抱打不平]
香港流行鋼琴協會poppiano偷人心血賺錢

(琴譜原作者@k1mmy169)

眼見本身個原作者係噉畀人偷譜，
忍唔住想屌鳩呢個香港流行鋼琴協會。
我諗佢原先都係本住分享嘅心態cover歌放上youtube。
為咗大家有得一齊彈，
只要留comment好聲好氣問，
佢都一定會share出嚟。

但係編曲打譜始終都需要好多心機同時間，
所以出片之後兩日個編者都會停止免費分享琴譜。
所以之後要畀錢先有得攞份譜。

點知kimmy出完譜無耐，就喺香港流行鋼琴協會度見到同佢編嗰份譜一模一樣嘅。

噉kimmy唔想有誤會就whatsapp問佢係咪upload咗kimmy自己份譜啦，

點知佢連人哋個水印都整撚走埋再upload多次上自己個網。

屌你老母，唔係身有屎點解要噉做？？

戇鳩鳩噉，蝸牛份譜明明執做anson kong一人版本，
係咪唔識字所以唔打anson kong江生
個名啊

提埋大家，呢條撚屌（香港流行鋼琴協會poppiano），
係收錢賣琴譜㗎

不過賣嗰啲係人哋整嘅心血咋嘛你老母臭化閪

19年嗰陣一年plan69.9,而家貴到

之後kimmy出份舊譜，睇吓會唔會又喺poppiano度見到啦。
不出所料

屌你老母偷譜狗勁撚無恥！！！！！
唔止啊，偷完一次又一次，
淨係kimmy一個人，已經畀佢條撚屌偷咗5份譜。

戇撚鳩鳩水印又唔撚整走，傻閪都見到do not repost,for personal use only啦

點解呢個網咁撚多譜呢？
因為佢用一譜換一譜嘅方法引誘人供多啲source畀佢。

出多份得半首嘅琴譜再試吓條撚屌點處理。

畀原作者發現點算？
深潛囉。
block人ip囉。

－－－－－－－－－
仲有其他苦主

基督教音樂發展聯盟

KENNYC's 香港流行曲琴譜分享
[url]
[/url]

可能仲有好多有冤無路訴嘅苦主。

在此，要求香港流行鋼琴協會兩日內作出回覆。
1.將所有偷返嚟嘅嘢落credit,否則將琴譜下架。
2.向所有受影響創作者道歉。

2日內，即2021年3月4日23：59前收唔到令人滿意嘅回覆，原作者將會報警處理。

希望大家維護知識產權，幫幫手：
1. unlike, unsubscribe,停止課金畀呢條撚樣
2.推post
3.去佢fb屌到佢收皮

屌 咁狗

屌，個字打到出嚟但顯示唔到，唔好笑我唔識字。
各位ching高抬貴手

快撚啲出聲啦屌你老母

唔係好勁秒回㗎咩

做乜block人whatsapp block人signal
email又唔撚覆啊

喂快啲出嚟回應吓啦偷譜狗

識賺錢唔識講嘢啊？

Push

其實無限啫係點解啊？可嗰可以話畀我聽啊？

又unlimited又limited你噏乜鳩啊？

幫推

個網偷譜偷到熟哂手... 份份偷翻嚟咁濟

咁狗 要推

買嘅人都好衰

幫你推

唔做警察嘥晒

大家之後嗰好再供條水路畀佢!!

唔
已經打錯咗幾次，好柒

背後係藍絲操作都唔奇

咁撚賤
人地心血嚟 你一野偷嚟賣錢

ching unsername首歌巧天

btw謝謝推post

哇屌
上一上佢個網
連classical 都賣錢 真係痴鳩線

佢地啲審批都on99
塗走唔到水印就唔俾人po咁

係啊好撚癲，imslp乜都有啦

nocturne_op9_no2 都要

ON9假無限水人落搭
講真一定會有人一開始就下載勁多譜之後間唔時先再down一兩首，分分鐘俾佢bam有限就講明啦
仲有水人一譜換一譜+偷譜，無本生意正一垃圾

推po

其實拎咗人譜再upload上去網度啲人 都幾撚cheap

P can’t push

推

推啊垃圾網
比人知佢有幾撚垃圾

深夜一推

其實我有樣嘢唔明
編譜係要好多努力嘅
但本身首歌喺人地㗎喎
作曲人都冇授權你地編譜營利㗎
點解你地用人地首曲就冇問題
人地用你個譜就有問題？

好似又啱其實兩邊都有問題

流行曲有曲詞編監
人哋編嘅係好多樂器嘅版本
佢哋編嘅係純鋼琴
就算還原份琴譜，都唔係叫做抄
因為本身就唔係得鋼琴
而家用鋼琴編晒原本要幾種樂器先有嘅效果喎
點解無copyright issue?

但係樓主覺唔覺得旋律都應該有版權

噉你點睇二次創作？

同埋而家係搬字過紙照dup喎。。。。

例如改歌咁樣？ 冇野呀
因為素材提供者冇話唔俾翻唱牟利
二創者都冇用黎生利
但其實fair use條界喺邊到呢

so far 剩係聽過100毛告人二創

呢張相係crop萬寶路廣告 跟住賣左幾億
都幾仆街

佢雖然係crop左新相出黎 叫有投入創意
但係咪應該將一部份既錢俾返人
credit好緊要

正撚樣 推爆佢老母西起佢老母西出嚟

用就梗係冇問題
搬字過紙再產走水印就有問題
等於你打code整咗個app免費俾人用
人地就偷你source就話自己整嘅攞嚟賣 有冇問題

不過當然 兩邊都侵權

偷人地成果仲要拎去賣

推
保護知識產權

up份榮光上去再報狗

yup, 整譜嘅都損害左作曲嘅利益
個個都咁整譜, official 重邊個投資賣琴書 ?
youtuber 都係會得到佢個人利益
佢一樣利用緊人地啲歌去搵錢

不過香港攪音樂一向地底泥
做慣 condom....

利申: cash member

其實唔係話香港嘅問題，外國其實好普遍
日本有好多人自己編過晒d動漫歌，主旋律當然一樣但好多其他細節位係有唔同，風格都可以差好遠
外國都好多自己編d電影或者遊戲配樂

但呢個垃圾協會縱容d人咁樣成份照copy upload上去跟住仲要賣錢就真係太離譜

編譜嘅時間俾人搶走曬
不過好多時都係自學用

其實係香港做音樂真係慘過食屎
挑 Ru’s Piano Pan Piano果啲 都大撚把人整譜啦
日本 美國 韓國 大部分國家都有好多收費樂譜網啦
點撚解係香港整 就要俾人話翻轉頭
同埋你估YouTube真係搵得到錢咩

原本可以免費拎譜彈 都冇得拎了

而家啲人淨係識拎著數 仲有邊幾個真係會俾錢買琴書呀講真

如果好似舊登音樂台咁改歌改到開披床要人課金呢？已經有盈利
其實香港對二創營利部分仲係好多模糊地帶，可以慢慢討論同思考嘅 不過騎劫呢個POST好似唔係咁好 就算二創盛行咗咁耐嘅日本都周不時會有爭拗
某d日本公司直情會寫明佢d作品唔俾二創盈利（印書/週邊超過某個數量=變相唔俾你賣嚟賺錢）
單單講翻唱/改歌，我自己就有d歌反而唔係因為有人翻唱我根本唔會接觸到，變成翻唱反而幫原曲多咗知名度咁

支持
push

啱呀，例如pan piano同埋ru piano
其實如果cover係侵權，youtube本身都已經黃標紅標你

起碼收咗個網皮先啦屌
仲有咁多同路人 逐個話鳩番佢地寫譜賺錢侵權呀

推，咁賤

pish

so I help you

好撚仆街

Pish

pish佢老母閪！！！

搬字過紙再產走水印有問題呢個我明
不過本身用人地個 melody 嚟賺錢
好似都有啲問題

我覺得免費/非牟利冇問題
收返製作成本都冇問題
但賺錢就好似有啲講唔過去

我同意你係有俾 effort
但唔代表咁樣係啱喎...

如果我拎隻比卡超出嚟
自己諗 pose 畫底圖出 figure
都會俾人告侵權喎

呢度係兩個問題嚟
佢搬字過紙係有問題
但你賣譜都唔係完全冇問題喎...

經google Dmca take down洗乜同佢浪費時間

所以我覺得收 donation
然後得閑整下譜公開係最好
咁就唔係直接將人地嘅嘢當做商品去售賣

Dklm

唔係話收錢有問題
原份拎咗人地編嘅譜去del水印當係自己先係最大問題
就算唔收錢，呢個行為已經足夠畀人屌到反艇，何況佢收？
你話外國好多收費整譜網
屌，咁人地就算唔係自己編曲都會畀返錢編曲者吖嘛，閱讀理解u就讀好啲書先上網啦，咩都link落踩港問題到

上面有人屌D改編者收費呀 咁人地都只係收番少成本 又唔係賺錢
我緊係知網好L有問題啦 拎人D野 當係自己野去賺錢

Shit，原來係我閱讀理解拎u

唔緊啦 一齊搞到佢個垃圾網收皮!!

係香港玩音樂真係慘 已經難搵食仲要比人偷啲創作去搵食

就係呢啲老鼠屎不斷打擊本土音樂創作人 為咗滿足一己私利犧牲成個香港嘅音樂創作風氣

好狗啊 推

上網譜不嬲大家熱心互助share

但如果人地譜拎完 再轉賣

真係屌你老母啦

編一份譜幾鬼難

咪臭系 你估個個都想賣譜/求贊助咩 有啲都係想私下免費開心share

但就係因為有依啲cheap精 伸手黨

流行曲譜都要比錢?
d 咩即興鋼琴自己逗仲好la

push

個垃圾網本身免費個陣都己經夠哂垃圾

個個識即興咩 所以到處問 有冇譜 譜thx 咁架
一陣又俾幾千蚊姊妹網pianohk去學（比人呃）

講到自己作譜咁
聽到唐詩之後打落電腦, 比人拎左就好嬲好嬲

幫你推 祝你好運

你咁叻你自己由頭編完打埋譜
啲chord唔好亂9咁黎啵

咁撚狗

哇好狗, 幫推

youtube backup 佬比人偷片上支那網之後又呱呱嘈

岩先上個網睇 A叔同RuRu d譜都俾人掉左上去

好撚仆街 推

細過睇曾經想買

大個自己識配旋律買都廢事

報比蘋果知

幫佢地出下聲先
原來我都有做詩歌既朋友都係苦主...

受托post聲明

「唔單止二次創作被偷
係大量一次創作既原裝譜都被偷

【聯合嚴正聲明】

一個名為「香港流行鋼琴協會」的網站 （以下簡稱「poppiano」），長期以來一直在沒有任何授權及知會的情況下，將各基督教音樂機構所出版發行的大量音樂五線歌譜私自複製盜用，並將歌譜刪掉原有版權資料及換上poppiano 圖案等資訊，來提供給其付費會員下載，藉此牟利，嚴重侵犯各音樂機構的知識產權，並令各音樂機構遭受損失。

本聯盟在此重申，不會容忍任何形式的侵權行為。這種魚目混珠的盜竊及誤導行為不但損毀各音樂機構的聲譽，嚴重侵害了各音樂機構的經濟利益，更剝奪了購買正版歌譜的使用者的應有權利。本聯盟中的音樂機構單位曾多次向 poppiano 提出歌譜下架要求，poppiano 不但沒回覆，甚至將該音樂機構負責人發出提問的電腦IP封鎖，不能再閱覽 poppiano 網站。本聯盟在此要求 poppiano 必須於一個月內，將侵權的基督教詩歌歌譜下架，並提供上載者的聯繫資料，否則本聯盟將採取進一步的法律行動。

本聯盟建議使用者及採用相關詩歌的堂會，應透過正確渠道來購買正版的歌譜產品，並且不要因為貪圖下載免費歌譜而上載任何盜版歌譜到此網站。聯署的各音樂機構與poppiano 從來沒有任何合作或從屬的關係。本聯盟保留一切追究的權利。

特此通知。

附: 聯署音樂機構名單

基督教音樂發展聯盟 Christian Music Development Alliance
二O二一年一月十九日

附: 聯署音樂機構名單 (現有47個, 以字母筆劃序, 持續更新-2021.02.06):
BlackMoon
CantonHymn 恢復粵語詩歌敬拜文化運動
CBN 視博恩香港
CEF Hong Kong 香港萬國兒童佈道團
Clay Music - 泥土音樂 （美國）
Eternity Music Ministry - EMM 永恆音樂事工
Frontline
HeArtz
HKACM 香港基督徒音樂事工協會
Hosanna Chanters 浩聲讚祂詠團
Hypersonic Lab
JCz band
joyful noise Xpress jnX音樂拜敬拜事工 (美國, 香港)
Lamb Music 小羊詩歌 (美國, 香港)
MIC - 好耶音樂
Milk&Honey Worship
Onetrack Hong Kong
Passion Music Ministry 熱血音樂事工
RedSea Music
SingforGod 薪火敬拜使團
Son Music 新音樂敬拜創作 (美國, 香港)
TBM | The Bridge Music Ministry
Worship Nations 敬拜族
WorshiPool
WAO - We Are One by Heart Production Ltd 全心製作
ZiON NOiZ
伙石間 Blazing Sound
市井音樂 C# Music
共享詩歌協會 Sharehymns Association Limited
同心圓 ‧ 敬拜者使團 The Worshipers TWS One Circle
艾阮詩歌
角聲使團 The Heralders (美國, 香港)
迎欣出版社 ( 香港亞洲歸主協會 Asian Outreach Hong Kong )
矽谷生命河靈糧堂 (美國)
玻璃海樂團
耶青台Jesussync
原始和聲 Raw Harmony
悅雨音樂 Gladness Rain Music GRM
真証傳播
基恩敬拜 Amazing Grace Worship
彩虹約定
團契遊樂園福音事工
撒種音樂事工 (SOW) The Sound of Worship Music Ministry
樂Teen歌聲︱Teens music
譜頌音樂 （HK ahm音樂創作分享）
鹹蛋音樂事工 Salted Egg Music Ministry
讓我高飛 / 自由選用詩歌」

彈琴都要睇譜？
d旋律聽多幾次背咗佢仲好la

再推

食屎大 dllm 推

唔推唔得

不論原創定二次創作
自己辛辛苦苦做份譜出黎
就咁俾人順手牽羊
畫走哂人地啲credit同logo
唔推唔得

希望大家都唔好再用呢個網

推佢老母閪啊

個網幾時先收皮呀
佢啲學即興彈奏睇描述都覺得係流料

個網根本有心儲譜 然後壟斷

屌係啊好撚狗

邊撚度有得同backup佬比啊

咁都得

估唔到 好失望, 做音樂人偷人譜仲要用來賺錢 好過份

以前免費架 (10年前)
我都download左好多譜
估唔到而家咁pk

以前細個果時免費 我都down左好多
但以前都唔會去水印 同埋收錢 當自己作品 咁仆街

不嬲都知佢偷，好撚賤

好賤

推！

幫手推

推呀

你唔係用黎賺錢 其實冇問題
如果唔係busking utube出cover呢d應該比人拉q曬

推呀！！！

推！！！！

好賤格！力推！

再推，偷譜狗要收皮

唔推唔得！！

好賤 推

呢d直接出律師信俾佢 然後就擺上法庭

推 搶人心血者死全家